**上海轨道交通16号线
(2010年前)**为上海市一个已经终止的地铁项目规划，由其他线路取代。本线在2010年之前的规划中番号定为**上海轨道交通16号线**，2010年后改为**上海轨道交通22号线**，编号L2，为[上海一條规划建设的轨道交通路线](../Page/上海市.md "wikilink")。自2011年起，上海轨道交通规划、建设线路番号进行调整，原[上海轨道交通21号线调整为](../Page/上海轨道交通21号线.md "wikilink")16号线\[1\]，本线改为22号线。本线起讫点大致为[虹口足球场站经](../Page/虹口足球场站.md "wikilink")[上海西站至吴泾](../Page/上海西站_\(地铁\).md "wikilink")，其走向大致为自虹口足球场起，经广灵四路或花园路、广中路、广中西路、志丹路、新村路、交通路、祁连山路、淞虹路、合川路、莲花南路、银都路、虹梅南路至吴泾。控制中心与七号线新村路站共用。其中自[虹口足球场站至](../Page/虹口足球场站.md "wikilink")[上海动物园站的一期工程](../Page/上海动物园站.md "wikilink")，全长19公里，共设17站，为上海2010\~2020年间规划建设线路，[上海动物园站以南线路尚无时间表](../Page/上海动物园站.md "wikilink")。\[2\]\[3\]
截止于2014年6月20日[15号线公示前](../Page/上海轨道交通15号线.md "wikilink")，都显示于[上海西站换乘](../Page/上海西站.md "wikilink")[11号线与](../Page/上海轨道交通11号线.md "wikilink")[15号线换乘](../Page/上海轨道交通15号线.md "wikilink")，2014年10月16日[15号线环评时](../Page/上海轨道交通15号线.md "wikilink")，本线线位北抬，于[古浪路站换乘](../Page/古浪路站.md "wikilink")15号线。

在2016年的规划中，该线祁连山路站以南改为[26号线](../Page/上海轨道交通26号线.md "wikilink")（在2016年8月前编制过程中为22号线），并往北延伸至[场北路站](../Page/场北路站.md "wikilink")，以东改为[上海轨道交通20号线](../Page/上海轨道交通20号线.md "wikilink")，并延伸至[东靖路站](../Page/东靖路站.md "wikilink")，与[24号线作为上海轨道交通远景环线的一部分](../Page/上海轨道交通24号线.md "wikilink")，将会在线路相交处预留20号线与24号线的联络线线位，远期实现联通运营\[4\]。

## 部分规划换乘车站

  - [虹口足球场站](../Page/虹口足球场站.md "wikilink") —
    换乘[3号线](../Page/上海轨道交通3号线.md "wikilink")、[8号线](../Page/上海轨道交通8号线.md "wikilink")
  - [上海马戏城站](../Page/上海马戏城站.md "wikilink") —
    换乘[1号线](../Page/上海轨道交通1号线.md "wikilink")
  - [行知路站](../Page/行知路站.md "wikilink") —
    换乘[7号线](../Page/上海轨道交通7号线.md "wikilink")
  - [古浪路站](../Page/古浪路站.md "wikilink") —
    换乘[15号线](../Page/上海轨道交通15号线.md "wikilink")
  - [祁连山路站](../Page/祁连山路站.md "wikilink") -
    换乘[11号线](../Page/上海轨道交通11号线.md "wikilink")
  - [真新新村站](../Page/真新新村站.md "wikilink") —
    换乘[14号线](../Page/上海轨道交通14号线.md "wikilink")
  - [祁连山南路站](../Page/祁连山南路站.md "wikilink") —
    换乘[13号线](../Page/上海轨道交通13号线.md "wikilink")
  - [淞虹路站](../Page/淞虹路站.md "wikilink") —
    换乘[2号线](../Page/上海轨道交通2号线.md "wikilink")
  - [龙溪路站](../Page/龙溪路站.md "wikilink") —
    换乘[10号线](../Page/上海轨道交通10号线.md "wikilink")
  - [合川路站](../Page/合川路站.md "wikilink") —
    换乘[9号线](../Page/上海轨道交通9号线.md "wikilink")
  - [顾戴路站](../Page/顾戴路站.md "wikilink") —
    换乘[12号线](../Page/上海轨道交通12号线.md "wikilink")
  - [莲花路站](../Page/莲花路站.md "wikilink") —
    换乘[1号线](../Page/上海轨道交通1号线.md "wikilink")
  - [景西路站](../Page/景西路站.md "wikilink") —
    换乘[15号线](../Page/上海轨道交通15号线.md "wikilink")

## 参考資料

<div class="references-small">

<references />

</div>

[Category:上海轨道交通路线](../Category/上海轨道交通路线.md "wikilink")
[Category:上海市未来建设](../Category/上海市未来建设.md "wikilink")

1.  [贯彻绿色施工理念
    轨交16号线第三台盾构顺利出洞](http://www.shmetro.com/node49/201101/con107011.htm)
2.  [上海市城市快速轨道交通近期建设规划(2010-2020年)环评报告](http://www.envir.gov.cn/info/2009/2009421347.htm)

3.  [闵行区新城总体规划公示(2006-2020)](http://www.shmhgh.gov.cn/shmhgh//showinfo/showinfo.aspx?infoid=4094&siteid=1&categoryNum=0302)

4.  [上海新建规划20、22、24号线](http://gov.eastday.com/ldb/node13/node15/u1ai287892.html)